<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://daveli1221.github.io</id>
    <title>Dave&apos;s Cottage</title>
    <updated>2022-05-30T15:20:52.136Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://daveli1221.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://daveli1221.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>&quot;Study hard what interests you the most in the most undisciplined, irreverent and original manner possible.&quot; 
-Richard Feynman</subtitle>
    <logo>https://daveli1221.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://daveli1221.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, Dave&apos;s Cottage</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在NTU的第一年：理想与现实的距离]]></title>
        <id>https://daveli1221.github.io/post/zai-ntu-de-di-yi-nian-li-xiang-yu-xian-shi-de-ju-chi/</id>
        <link href="https://daveli1221.github.io/post/zai-ntu-de-di-yi-nian-li-xiang-yu-xian-shi-de-ju-chi/">
        </link>
        <updated>2022-05-30T11:06:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>想和大家聊一聊在NTU第一年的感想，以及解释为什么我觉得离开会是一个更好的选择</p>
</blockquote>
<p>2022/5/30，我收到了大一下学期的成绩单，至此第一年的学习也算正式完结了。</p>
<p>其实这个学期对我来说还是颇具挑战的，遭遇了不少意外，在学期中也经历了很多次心态上的起伏…以至于其实在最后的阶段我的心情已经相当chill了，对于绩点什么的已经没有太多期望了。不过历史已经一次又一次地证明了，越是抱有很高的期望，翻车的概率越大；相反，佛一点最后的结果说不定也挺好的。💨</p>
<p>所以说我其实对这学期的成绩还是比较满意的…最后还是惊险地苟上了4.5，保留了抄底Dean's List的希望。之前非常担心的工图最后还是拿到了A-，为此真的要非常感谢ld对我的鼎力相助，拯救我于危难之间，使我应该是顺利地在final中实现了自我救赎。此外还有洋哥和盖，能腾出时间和我讨论一些不太高深的问题，在数学和物理方面帮我多次答疑解惑。在高中能遇到这样一群好朋友真的是我的幸运。</p>
<p>我还记得在去年我要启程之前，有人问到我为什么最后决定去新加坡了，以及以后会不会考虑留在新加坡。说实话那个时候我还说不定，因为当时所有事情对我来说都是未知的。如今将近一年过去了，我对于这个国家、这所学校的认识都更全面了一些，为此我想我能更好的回答这个问题了，重新审视我做过的决定，并且也为后人留下一些建议吧。</p>
<p>当然这一切还是需要从我最初的想法说起。</p>
<hr>
<h2 id="遥远的理想">遥远的理想</h2>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1653909601058.jfif" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>这张图是spaceX在为钱学森庆生时发在推特上，这块展板应该是在JPL</p>
</blockquote>
<p>在我看来，国内所有对航空航天抱有热忱的青年应该都有一位共同的榜样——钱学森。他在Caltech所创办的Jet Propulsion Laboratory在我心中真的是aerospace殿堂级实验室一般的存在。（虽然有很严格的check，但还是希望phd有机会到那里见见世面😢）</p>
<p>在我们所听到的故事当中，他往往都是一个凭借一己之力，力挽狂澜，改变了中国现代史的人。对于后辈来说，虽然很困难（尤其是像我这样能力极其一般的普通人orz），但还是很希望能尽自己最大的努力，像钱老一样为行业，为国家带来一些积极的改变。所以我会特别珍视能去海外求学的机会——客观上我们的航空业和世界一流还存在着不小的差距，而走出去，就有机会接触到更先进的知识与技术（会有国籍的问题但我认为总比坐在原地好）。说不定，将来真的能为这个行业带来一些新的变化。</p>
<p>但经过和一些教授、学长的交流后，我很快就认识到了这个想法的问题。航空航天这样的领域发展到今天其实已经拓展出了相当多的细分领域，而且不少细分领域的深度已经远超了我们的想象。如果说以前的工作是0-80，而现在的工作就是80-90、90-95这样的优化，其难度不降反升。相比从前，大的框架其实已经相对稳定，对于领域精尖人才、团队的需求更高了。</p>
<p>除了各个领域需要攻克的难题，航空航天还有一些系统性的普适性课题。材料就是其中举重若轻的一个。其实我们今天完全有设计研发飞机的能力，但很多组成单元我们并没有与之匹配的生产工艺。这当中有专利壁垒的原因，也有基础学科发展的问题。尤其是在航空发动机性能几乎要被压榨至极限的今天，要取得突破性的进展，高性能材料的生产加工工艺会是核心的课题。</p>
<p>说了这么多，我想说的其实就是<strong>作为单一个体在面对这一门体系庞大的学科时的无力感。<strong>和钱学森的时代与其所做的工作不同，当今这门学科的进步需要的更多是团队的合作，产业系统性的进步，一个人的力量其实改变不了什么。而且相较于选择工科，更应该将精力放在</strong>基础学科：如物理、化学等</strong>学科上，毕竟基础理论的进步才能真正带来质变。</p>
<hr>
<h2 id="眼前的现实">眼前的现实</h2>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1653913369882.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>MA1700 航空航天工程导论课，很遗憾这门课为了给ICC课程腾出空间而做了删减</p>
</blockquote>
<p>当然以上的迷茫都还十分遥远，无论我走到哪里这些问题依然都还会存在。真正让我想要离开的原因，还需要再说说这一年下来我的经历。</p>
<p>首先，通过一年的学习我意识到的重要的一点是NTU的教学理念具有很强的就业导向性。虽然说工科在数学和物理上本身就有一定的“不求甚解”的意味，但NTU工科课程的设置在这个方向上可以说是更进一步…我经过和其他学校的比照发现NTU一些核心的基础理论课深度不够，甚至有内容完全缺失。比如数学方向，我认为最大的槽点就是工学院居然没有开设线性代数课程😕此外微分方程也没有单独开设一门课程，而是和多变量微积分拼凑成一门课，导致深度其实并不是很足够。物理方面也类似，力学上工学院仅开设了矢量力学相关的内容而没有课程涉及到分析力学，而细分方向上如材料力学又是面向低年级学生开放，课程内很多涉及微积分的内容都被删减或快速略过，相比于Gatech开设的材料力学（在coursera上能看）相比还是过于点到为止。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1653921934470.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>其实我在知乎上也写过了类似的答案，当时是列举了TUDelft的课纲，这个回答后来还被身边同学发现了orz</p>
</blockquote>
<p>当然，如果站在新加坡业界需求以及大多数NTU Aerospace本科毕业生的去向这一角度来看，重视基础理论可能确实没必要。毕竟进了公司，这些知识往往都是够用就行，多会一些软件的操作或许还更重要一些。况且新加坡航空的产业链光谱其实非常窄，基本不会涉及到设计或是研发方向的工作。但如果个人目标在于学术，或者更顶尖的产业，我个人感觉NTU开设课程给予学生的学术支持和世界顶级的工程类院校相比还是存在着一定差距。</p>
<p>对于我来说，我当然还是希望自己能先往学术的方向发展，而不是过早地进入业界…倒也不是什么高低之分，单纯只是个人的目标吧。所以很遗憾，虽然只是第一年，我已经能渐渐感受到学校的教学目标与我个人目标之间存在的一些冲突。</p>
<p>但更遗憾的是让我感觉有些失望的点还有很多。比如NTU一些专业课的课程质量。据我所知，在疫情开始之前NTU就已经开始在推行线上教学了，我这一年下来在MAE学院修的不少专业课的lecture都是线上录播…只能说这个形式有得有失，对于我个人来说还是更喜欢线下授课的感觉。（从朴素的消费观念来说线下授课好歹更对得起这高昂的学费吧😹）而且即使是网课，我觉得校方也应该尽量提供更优质的线上教学材料…很多课的录播其实都相当“远古”了，而且MA2005工图的视频课中甚至出现了让人工智能念ppt的桥段👋这怎么说都有点过不去了吧…有些时候我都会选择MIT ocw或是别的平台的网课来直接代替NTU的课程了。</p>
<p>此外，在我看来学校高层对于本科教学的构想也与“理工”院校的本质有所偏离。我们这一届是学校开设ICC课程的第一届，这些课程本质上一些通识课程，涵盖写作（CC01）、道德（CC03）、健康（CC05）、信息技术（CC02）等各个方面。**我觉得设置这些课的出发点是好的，但课程质量还有最后的组织形式只能说一言难尽，其效果未必真的像想象中那样神乎其神。**这些课程往往是走两个极端，一种就是过浅，比如CC02，课堂内容繁杂无序，上课主要是浅尝辄止，对着一些看似很高大上的概念泛泛而谈；一种是用力过猛，比如CC03，其实都是一些不言自明的道理（至少我认为一个健全的大学生应该明白的事情），但一定要上升到哲学层面，并且还要闭卷考哲学理论、写论文、开辩论…作为一个工科学生，我很难感受到这些课程对于学生的实际帮助。更令人不解的是这些课程居然是必须计入GPA的😭在很大程度上增加了我的焦虑情绪orz<br>
总而言之，我能理解如今众多大学向通识类方向发展的倾向，可作为以“Technological”冠名的院校，是否应该优先将重心放在提升自己理工类专业课程质量上呢？</p>
<hr>
<h2 id="the-way-out">The Way Out</h2>
<p>如果问我后悔吗？我也很难说出口。因为确实在当时我对新加坡的了解还十分有限，甚至觉得NTU和NUS这俩学校好像没啥差别haha（事实证明差别可大了😢）而花一年来想明白这些事情，我觉得还是ok的，何况我还认识了不少有趣的老师与同学，无论如何都是难得的体验了。而且当时的备选方案也不多，所以这并不是一个很坏的决定。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1653922288659.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>NUS我真的好喜欢你啊😘</p>
</blockquote>
<p>不过我还是希望能够尽力尝试跳出当下所遇到的困境，而最好的方法还是试着转学。而且在NTU的这一年，我能感觉到我对自己更有自信心了，所以这一次transfer我也想试试高中想都没怎么想过的学校，说不定有机会能够延续自己从未收过拒信的记录！（daydreaming🤷‍♂）</p>
<p>准备工作目前在有序的进行之中，拿到大一年的transcript也算是计划中的一部分吧蛤蛤。原本是希望5、6月份能出门走走的，但由于我的加拿大签证迟迟下不来，目前只能先留守新加坡了。（为此emo了挺久的）不过现在心态调整得好些了，还是先把transfer的事情先做好！同时过去的这个月也多学了一些东西，看了一些线代还有理论力学的内容，复习了法语，然后还开始学日语了233</p>
<p>总之就是这样子，一切对于我来说都还是充满希望的样子。希望签证能快点出，能让劳资还能享受一下假期。然后希望8月开始的spring transfer 一切顺利。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1653924020608.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一个人住院的这两天]]></title>
        <id>https://daveli1221.github.io/post/yi-ge-ren-zhu-yuan-de-zhe-liang-tian/</id>
        <link href="https://daveli1221.github.io/post/yi-ge-ren-zhu-yuan-de-zhe-liang-tian/">
        </link>
        <updated>2022-02-26T08:30:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>这篇blog主要是按时间顺序记录一下2.23-2.25我在新国大医院住院的经历。也算是很独特的经历了，分享给大家</p>
</blockquote>
<h3 id="一-发展">一 发展</h3>
<p>其实我腹部的不适感上个周末就开始了。当时情况还不是很严重，直到星期一早餐后，腹部的疼痛感在短时间内突然加剧了。更不妙的是当天中午我还要参加一场考试，下午有大概3个多小时的课要上…敬业的我显然是都完成了（自我感动），但也导致病情继续恶化，出现了头痛、发热、四肢乏力的情况。完课后我也是迅速返回了宿舍，简单吃过晚饭之后就睡觉了，希望休息能使症状有所缓解。</p>
<p>到了第二天，虽然头疼略有缓解，但腹部的疼痛依然存在甚至有所加重。所以在第二天上午的考试结束之后我前往了校内的诊所看诊。但事实证明诊所的诊断显然低估误判了病情，开具的三种药物在我按医嘱服用三剂量之后仍没能缓解我的疼痛。现在来看唯一的收获就是拿到了一张假条，让我能够先暂停课业方面的各项事务。当天的下午到晚上我基本上就是在宿舍卧床休息了，希望能够缓解，但收效甚微。</p>
<p>第三天我彻底意识到情况不对劲了——因为我确实也没有经历过持续时间如此之长、疼痛感如此强烈的腹痛，所以最终决定还是前往大医院看诊。决定出发时大概已经是早晨10点左右的时候了，但因为手机和ipad电量都不是很足够，所以先是充了一小会儿电，大概11点叫了车前往国大医院（NUH）。</p>
<h3 id="二-急诊">二 急诊</h3>
<p>这是我第二次来NUH了。</p>
<p>和第一次一样我也是去了Emergency。因为现在防疫的限制，outpatient必须要有预约才能进入医院，所以对我来说唯一的选择就是Emergency了。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1646054608788.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>和国内急诊的流程不太一样，在新加坡进入急诊会现有一名护士检测评估你的病情（伤情），她会把相关信息录入电脑并且我猜测会依据情况给你一个优先级。评估完成后就可以往里走等待急诊医生的接诊。图中显示看医生需要等待4个小时啊……实际上我只等待了大概5分钟，有可能是系统显示错误了（因为当时急诊患者并不算很多），也有可能是护士给我的优先级比较高。</p>
<p>急诊处的医生对我的肚子进行了一些按压的测试，帮我抽了血并且安排我去尿检，随后又安排我进行点滴。值得一提的是当时抽血用的导管后来在住院期间一直保留在我手臂上用于输液，没有更换过。而且导管的头部并不是针头，而是一根很细长的塑料导管（我也是在出院时护士帮我拆除它的时候才发现的）。我不了解国内现在是不是也是这样，但这对于我来说是新奇的第一次😺</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1646058641296.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>点滴是在诊室后方的临时病房进行的。说是病房，其实是开放式的隔间，备有病床以及其他标准的医疗设施。这里我虽然只是点滴，但也被安排上了一张病床。这点也和国内不太一样：在厦门第一医院输液的时候我最多最多是会被安排一张扶手靠背座椅——但这也是很多年以前的事情了，不知道现在如何。此外我印象比较深刻的还有两点：一个是医院急诊部的动线设计十分清晰高效，空间是阶梯式地向内延申的，各部分功能划分非常明确，区域与区域之间不会互相干扰。且得益于合理的规划，空间内部的交通十分简洁高效——这与我以前在国内一些大医院里需要跑东跑西的经历形成了鲜明的反差，不得不说NUH急诊部的空间规划确实是非常细致。二个则是医护人员提供的人文关怀。当时我发现对面病床的一位老太太貌似只能说闽南语，但医院方面还真的找到了能说闽南语的护士专门与她交流。虽然不知道这是不是医院方面固有的考量（也许只是一个温馨的巧合），但这点还是让我作为一个旁观者感到挺意外且温暖的。</p>
<p>下午3点左右急诊医生来临时病房找到了我，他告知我他目前的诊断表明有很高的可能性是急性阑尾炎，进一步的诊断需要CT辅助。而且如果确诊是急性阑尾炎，可能需要我在隔天凌晨进行手术切除阑尾了。但无论如何都希望我能先收治入院。我先前显然没有意识到事情有如此之严重，在身体上还是心理上都没有做好住院的准备，但后来一位专科医生和一位负责财务的工作人员向我解释了住院的一些情况，我最终在4点左右确定住院了。预计住院2天，预计住院费为5000新币左右（包含潜在的手术费用，而且费用比较高是因为我不是新加坡公民，所幸我的保险可以报销）。</p>
<h3 id="三-住院">三 住院</h3>
<p>大概是5：30左右，我在义工的陪同下抵达了位于NUH Kent Ridge Wing的Ward 2A。这里大概有6-8间病房，每间病房有6张床位。病房是开放式的，完全与走廊联通，内部十分宽敞明亮整洁，六张病床分布在病房两侧，左右各三，完全不会感到拥挤或是压抑感。每间病房配备有独立的卫生间和护士站，根据我的观察一般会有两名护士固定在一间病房，然后还会有若干护士根据需要在病房间流动。每名患者有一张可以调节高度和背部倾斜程度的病床，一张可移动的小桌子，一个床头柜，当然还有必要的医疗设备。病床周围还有全包围式的帘子，但平常是拉开的，只有在医生和护士检查或是治疗的时候帘子会被拉起来。我在入住前还被告知过病房没有空调，但实际上是病房内只有中央空调，没有可以单独控制的空调。总得来说，病房的硬件条件非常好。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1646061137320.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>我的床位在护士站旁，左侧就是走廊，正前方的小门就是病房自带的卫生间</p>
</blockquote>
<p>抵挡病房后我就被要求换上了蓝色的病号服，随后护士会来进行自我介绍，并帮助我熟悉病房内可供使用的设施，然后会告诉我之后的一些医疗安排以及原因。这点也和国内不太一样，这边的医生护士不会只给予患者“命令式”的指引，他们一定会尽力和你解释每一步操作的原因。我在床上休息了大概一个小时左右，我的主治医师出现了，他基本上是通过询问和按压的方式检测了我的情况，并告知了我目前的几种推断，其中最糟糕的情况就是急性阑尾炎，只能做CT进行进一步的诊断，安排的CT时间大概会在晚上8点左右。</p>
<p>基本上按照计划我在8点左右在义工的陪同下（其实就是被义工推着）去做了CT。夜晚的NUH感觉几乎没有什么人，CT不需要排队，大概花了10分钟左右就完成了。但之后的时间对于我来说就比较痛苦了：一方面我腹部的疼痛愈来愈烈，体温也迅速升高，开始发高烧并伴有猛烈的头疼；另一方面我没有开刀的经历，所以对于可能到来的未知的事情感到有些不安。护士和我说，如果CT结果说是阑尾炎，那我可能需要在后半夜做手术，如果不是的话我大概可以在今晚吃一些东西（因为CT和手术都不能进食，加之我当天没有吃早饭，实际上我已经24小时没有进食了）。所以我当时发了个朋友圈表示希望能吃上晚饭hahaha😥</p>
<p>幸运的是大概在10点左右，CT报告出来了，护士告诉我不是阑尾炎，并且问我要不要吃点东西。当时真的是感觉如释重负…然后开心地和护士要了一碗粥，然后她还主动提供给了我几包饼干和一杯milo。这个粥闻起来有一点淡淡的姜味，但吃起来完全没有味道，应该是没有调味，然后当中还有一些瘦肉末。吃完简单的晚饭并且服药后我就睡下了。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1646312341137.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>吃上了晚饭！然后病房的实际亮度比这张照片看起来低很多</p>
</blockquote>
<p>我断断续续地睡到了大概3：00左右，当时护士把我叫了起来，继续输液并服药。其实我睡得也不算好，因为同病房的一位老爷爷排尿频繁但无法自主排尿，需要护士的协助，所以在夜里反反复复总是能听到一些动静。护士们的脸上也是写满了疲惫。在我开始输液后没多久，有一位医生就出现在了我们的病房，他同样是询问并按压了我腹部的疼痛处，并再次帮我抽血（这次是在我另一只手手臂上抽血，且没有保留针管）。检查完后他向我解释了昨天CT的结果以及我的病情，并告知我早上6点左右需要我再做一个x光的检查。</p>
<p>之后的话我的情况就逐渐稳定下来了。除了发烧有一些反复，但基本上护士们都能及时发现并想办法帮助我退烧。期间还有一个小插曲，就是有一小段时间我感觉有些呼吸困难，然后和护士说了这个情况。结果她突然就变得紧张了起来，并且传呼了其他护士还有一位医师，三下五除二地就给我接上了一个不知道是在检测啥的设备（sorry见识短浅真的不知道那个是啥玩意儿orz）。但我应该是没有什么大问题的样子…所以很快他们就撤了。为此的我总结出来的经验是“呼吸困难”在病房中就像是一个会触发特殊剧情的关键词。🤔</p>
<p>此外，我在当天下午还在医院内洗了个澡。淋浴房在走廊的对面，卫生、采光、温度还有无障碍设施都做的相当优秀，我觉得可以说是不逊色于星级酒店的标准了。</p>
<p>病房的伙食也相当不错。因为我的第一餐味道特别淡，所以我以为医院的食物应该都是没有调味的。但其实后面几餐吃起来就都挺正常的，味道都出乎意料的不错。而且选择也很多，有一位印度的大叔会专门推着一个电脑来帮你点菜，中餐西餐还有马来餐印度餐一应俱全，我自己最后还是选择了西餐。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1653900625598.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1653900638687.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>味道、卖相真的都挺不错的，很难相信这是医院标准的配餐</p>
</blockquote>
<p>P.S. 住院的第一天，俄罗斯和乌克兰爆发了战争。住院的过程当中我也一直在关注这个事。后来我出院回到课堂后,我的加拿大老师还和我说:&quot; Can't believe that a war have broke out since I last saw you.&quot; 希望战争早日结束吧。</p>
<h3 id="四-出院">四 出院</h3>
<p>因为情况很稳定，所以第二天下午我就被告知我明天就有可能出院了。最后也不出意外，在第三天的早上，我的主治医师带着一群NUS医学院的同学来看我了。我大概是被当成了一个典型案例，躺在床上任他们摆布，然后听着医师对同学们各种发问。也算是很特别的体验了hahaha</p>
<p>医师签字以后我就被准许出院了，护士给了我相关的一些文件，包含出院证明、诊断证明、MC、药单，并且帮我预约了后续的回访（在国外看病看样子都需要在一个月内回访）。然后11点左右，我换掉了我的病号服，收好东西就自己离开了病房。</p>
<p>离开之前我还拿了药，出院患者优先级比较高，基本不需要等待。然后就自由了。在这个阶段还不需要支付任何的费用，医院的说法是账单会邮寄到住所，通过网络平台支付就可以了。</p>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1653902116268.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>拿药的地方，右侧的扶梯上去就是病房</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1653902123301.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>NUH的中庭，环境十分雅致</p>
</blockquote>
<h3 id="五-后续与感想">五 后续与感想</h3>
<p>最终，我这两天的停留所产生的医药费为3644.9新币。（在我看来是相当昂贵了）我在来之前也并没有购置个人的医疗保险，所以最终选择是通过学校买的医疗保险报销。但报销的过程还是相当坎坷的，我在3月初左右申报了，之后就陷入了长时间的失联，所幸最终在5月中旬完成了审核并收到了报销的费用，并摆脱了负债的状态😅期间医院还打电话提醒我账单的事，但我解释了我的情况后他们倒也是表示没问题、不着急。</p>
<p>总得来说，这次住院的体验我觉得还是相当好的…无论是医护人员还是硬件设施、卫生状况，真的完全没有任何需要担心的必要（即使是像我这次住的6人病房）。只能说发达国家还是发达国家吧，希望我们国家的公民有一天也能享受到这样的医疗条件。</p>
<p>此外我还想引用Dr. Bernard在Chubbyemu频道说过的一句话: &quot;You need to be your own advocate.&quot; 实际上我的病情在校医院是被误诊了。虽然不是很严重的病吧，甚至我当时没去住院过一段时间自己也能恢复，但现实往往就是喜欢和人开玩笑，“明天和意外”真的不好说哪个先来。所以如果你感觉不太对劲，甚至你只是有这样的怀疑，在条件允许的情况下应该勇敢地对自己负责到底。包括医务工作者也应该为患者创造更宽容的条件吧，也许他们的怀疑会有些无理取闹，但或许他们的怀疑就是成为引向深层问题的线索。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【Weekly Blog】继续拓展地图的一周 10.11-10.17]]></title>
        <id>https://daveli1221.github.io/post/weekly-blog/</id>
        <link href="https://daveli1221.github.io/post/weekly-blog/">
        </link>
        <updated>2021-11-01T04:01:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="前言">前言</h3>
<p>感到非常的抱歉托更了这么久😳这期会延续先前的时间轴更新，算是填坑了</p>
<p>我想给自己找的理由是因为后半学期太忙了…因为几门通识课的论文都需要在最后几周完成，期间还有几场考试，所以让我感觉很有压迫感orz</p>
<p>但其实自己真的有那么忙吗？也未必…我想我还是有一些拖延症吧hhh本来写博客的想法也是希望每周能够找出时间写一些，但看来我刚起步就做得不是很好💦</p>
<p>所以还是想在这里立一个flag，希望semester2能够每周更新！</p>
<hr>
<p>这周是week9！</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637507289805.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>周一早上在线上参加了今年的Aerospace Day</p>
</blockquote>
<p>这周的第一件事就是周一的aerospace day了！有很多航空领域的企业在线上开办了展厅，同时基本上每两个小时都会有宣讲。我因为还要上课，所以没有完全都听…不过我有听了周一早上的几场，还认真地看了一下几家做航空发动机的企业的展厅——GE、RR还有PW一个都没落下haha，但是比较可惜的是我发现这几家在新加坡提供的岗位都比较偏向维修…但也和我的心理预期差不多吧，看来以后还是要往更远的地方走嗷</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637507910912.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>黄昏中的North Spine楼群！这个大圆盘上面是koufu食堂</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637507916373.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>这个是李伟男图书馆</p>
</blockquote>
<hr>
<p>周二是坎坷的一天😭花费了大量的时间和两颗鸡蛋斗智斗勇</p>
<p>其实来了NTU之后我很少在食堂吃早饭。主要原因还是觉得楼下食堂早饭的选项太少了，而且很多新加坡本地的早餐选项我一直也都没有太看懂（比如下文的soft boiled eggs，我就完全理解错了）…但周二那天备着的面包牛奶吃完了，所以不得不去楼下食堂买早饭。</p>
<p>主食还有喝的还是比较好选的，我记得我选了一个tuna toast还有一杯咖啡（非常的不新加坡蛤蛤）。但我当时还注意到了菜单上有一个东西叫做soft boiled eggs——我的第一想法是拉面里的那种流心蛋，虽然我通常都吃全熟的鸡蛋，但那种流心也未必不可，于是我就点了它。</p>
<p>但拿到鸡蛋我真的傻眼了😵我拿到的分明就是热水里泡着的两个鸡蛋…根据我有限的烹饪知识都能很轻松的判断出来这样子泡别说熟了，半熟都很困难…泡了好一会儿我试探性地把其中一个敲开了一个小口——果然，蛋清虽然已经发白了，但完全还是液态的状态——这我就很难下口了。</p>
<p>而且我根本也没有时间再继续等了，一个是水温明显已经降下来了，二个是我还有早八的网课要上（事实上已经迟到了）所以我就拿着俩鸡蛋回宿舍了…但我又没有锅子，于是我当天早上上完课立马跑去超市买了一个保温杯（神奇吧），然后下午反反复复烧了好几次开水，愣是把那两个鸡蛋泡到了接近流心的状态，终于在晚饭的时候吃掉了🙄</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637508932167.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>是它是它就是它orz，当时我还没有保温杯只有后面那个塑料餐盒</p>
</blockquote>
<p>后来我和学长交流了一下事情，终于得知这个soft boiled eggs其实是新加坡本地的一种吃法…就是要在这种半生不熟的液态下吃掉的😬本地人会把蛋打在盘里，然后拌上酱油和胡椒粉，就这样水水的吃掉…</p>
<p>hmm，这能算cultural shock吗？我想我还是更喜欢吃熟的鸡蛋…</p>
<hr>
<p>不过我觉得这周的主题还是拓荒，不仅去了很多没去过的地方，还试了很多没试过的吃的。</p>
<p>第一个想说的是NIE，NTU的教育学院（不过看样子NIE的行政体系还是有所独立于NTU的）。其实我住的hall就坐落在NIE的对面，但是我从来没有进去参观过，这周终于迈出了勇敢的第一步！</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637511700066.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>往NIE走的路上</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637509391649.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>NIE的第一印象就是大草坪，很有美式大学的感觉</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637509431016.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>NIE的连廊</p>
</blockquote>
<p>穿过连廊走到尽头就是NIE自己的食堂了。我觉得这可以算是NTU最有特点的食堂了——总体是一个半圆的设计，然后是一个和室外联通的半开放空间，我觉得还是很有设计感的！此外餐食的选项也很丰富，而且和其他食堂相比价格非常便宜，平均一餐可以省下1.5-2.5新币，如果换算成人民币的话其实还是不少的。</p>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637509493213.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>从上往下俯瞰食堂</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="9"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637509499744.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>下面的座位和室外是联通的</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="10"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637509719073.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>我的选择是吃面（我一开始没懂lor mee是什么，但是我前面的哥们把它读出来后我马上反应过来了，这不是闽南话嘛哈哈哈，大家也可以读出来试试，应该能猜到是啥了）</p>
</blockquote>
<p>最后我点了一碗鱼丸面~很有在厦门的感觉了，不过口味还是有点差别</p>
<figure data-type="image" tabindex="11"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637509854170.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>一定程度上缓解了乡愁</p>
</blockquote>
<hr>
<p>除了NIE，我还在周五下午出门跑步的时候去了NTU的医学院——李光前医学院看了看。</p>
<figure data-type="image" tabindex="12"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637509916827.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>LKC还是和帝国理工合作的嗷，牌面</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="13"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637510070457.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>看不懂的壁画</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="14"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637510092457.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>入门处是这样的，因为covid所以围得比较复杂</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="15"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637510192811.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>日落时分（小心地滑有没有很出戏hhh）</p>
</blockquote>
<p>学院的内部其实也没有什么，基本上就是教室办公室实验室什么的，这些我没有卡应该也不太能进得去了。我有看到一些新闻，李光前医学院对新加坡的防疫工作的贡献还是不小的。向医疗工作者们致敬👏</p>
<figure data-type="image" tabindex="16"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637510370789.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>外景是这样的，算是NTU装潢比较新的学院了</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="17"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637510410075.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>往回走的路</p>
</blockquote>
<hr>
<p>关于吃的，想说的是hall11的川菜（* ^  *)<br>
<img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637511538891.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<blockquote>
<p>小摊长这样</p>
</blockquote>
<p>之前来总能闻到他们家飘出来的香味，一直心水，这种终于去尝试了！</p>
<figure data-type="image" tabindex="18"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637511592047.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>红烧排骨和虾仁炒饭（我好像吃的也不是川菜orz）</p>
</blockquote>
<hr>
<p>周末下雨了，来得很凶猛，去得也很快。<br>
<img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637510530319.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<blockquote>
<p>哗啦啦啦</p>
</blockquote>
<p>考虑到新加坡疯狂的疫情，这周末还是选择待在学校了。按照惯例，中午去了北山找学长一起吃了个饭，然后就在北山一直自习到晚上了。虽然平淡也算充实吧。</p>
<figure data-type="image" tabindex="19"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637510685229.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>北山的食堂</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="20"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637510703177.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>这牛肉面可以👍</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="21"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637510729951.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>自习室的外景</p>
</blockquote>
<p>其实我也会怀疑——留学生活不应该是很丰富多彩、热热闹闹的吗？真相是生活并没有那么多“应该”。不过对于我来说，这样平平淡淡的日子也挺好的。</p>
<p>End</p>
<hr>
<h3 id="后记">后记</h3>
<figure data-type="image" tabindex="22"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637510984081.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>新加坡人真会玩之在宿舍的草坪打排球</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="23"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637511013830.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>还是挺有创意的哈哈哈</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="24"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637511042483.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>Bing Feng发现了telegram的新的NTU30周年校庆的表情包并十分激动（微信现在也上架了这个表情包😺）</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="25"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637511141686.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>捕捉到了跑步的Bing Feng！</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="26"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637511203366.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>ld发给我的写论文的方法（很实用</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="27"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637511391971.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>《我还是那么爱吃烧腊》</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="28"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1637511663679.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>喝上了进口的饮料</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【Message Board】在这里留下你的想法]]></title>
        <id>https://daveli1221.github.io/post/message-board-zai-zhe-li-liu-xia-ni-de-xiang-fa/</id>
        <link href="https://daveli1221.github.io/post/message-board-zai-zhe-li-liu-xia-ni-de-xiang-fa/">
        </link>
        <updated>2021-10-12T03:18:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在这篇文章下给我留言吧🤔</p>
<p>目前还没有专门开发的留言墙…希望Gridea未来能加入这个功能。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【Weekly Blog】重新回归网课生活 10.4-10.10]]></title>
        <id>https://daveli1221.github.io/post/zai-ntu-de-qian-ban-ge-xue-qi/</id>
        <link href="https://daveli1221.github.io/post/zai-ntu-de-qian-ban-ge-xue-qi/">
        </link>
        <updated>2021-10-06T16:46:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633685354668.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>摄于Tuas Link, 2021年10月3日</p>
</blockquote>
<p>先从这一张照片说起吧。</p>
<p>10.3是recess week的最后一天。其实一开始是没打算出门的，其一是因为在recess week的前一周我密切接触了确诊病例，保险起见我先自我隔离了一周。而隔离结束时，我的recess week已经过去了大半😔再加之recess week的周六又有数学期中考试…所以本来就放弃了出门的想法。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633969382350.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>考完数学期中考试在考场拍了一张照片</p>
</blockquote>
<p>想着考完试放松一下，所以当天晚上去见了同专业的几个同学，大家一起吃了饭聊了聊天，过程中就提到了Tuas Link那边的灯塔。我有听说过那个地方，据说是一个很适合拍日落的点，于是我也没多想，和几个同学商量了一下决定第二天下午就去那儿海边走走。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633969023314.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>出发前做了一些准备</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633969274908.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>到了之后发现那边其实是一个小的码头</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633969280160.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>拿出我的相机~</p>
</blockquote>
<p>风景其实是很不错的，但是我犯了一个致命的错误——没看天气预报…其实那天下午出发的时候天空就已经乌云密布了。抱着试试的心态，我在那边等了差不多2个小时（过程中还间隔下了几场雨），希望夕阳能在某个瞬间冲破云层，打亮对岸马来西亚的楼。可惜并没有如愿。</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633969978561.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>虽说有遗憾，但也还是挺美的了</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633969988340.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>码头旁边的餐厅，feel非常不错！当天还有人在这办婚礼</p>
</blockquote>
<hr>
<p>10月4日，Week8开始了。</p>
<p>这周最大的不同就是所有的课都改为了线上。实际上，根据这个阶段的防疫要求，线上课将继续持续3周。说实话，我对于网课的想法是挺矛盾的。一方面我其实很不喜欢网课——总是感觉缺少一个学习的氛围，有时还会情不自禁地开始摸鱼；另一方面，现阶段坡县的日增基本上在3000左右，实际上形式不容乐观，再加之前一次密切接触的经历，让我觉得先上一段时间的网课也没有什么不好的🤔</p>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633972430534.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>学校通知的这阶段防疫的要求</p>
</blockquote>
<p>回归网课之后我的生活方式也发生了很大的改变。最主要的区别在于我的活动范围中心逐渐变成了宿舍。因为之前线下课的时候我常常需要在教室之间折返跑，而李伟男图书馆所在North Spine几乎是我折返跑的中心区域，所以大多数零碎的时间我都会选择在图书馆呆着。于此同时，吃饭、逛超市也基本上会在North Spine完成了。</p>
<p>但现在不需要去教学区了，所以我几乎一整天都会呆在宿舍。包括吃饭也基本上会选择在Hall的食堂解决了（不过不得不说我们Hall的菜饭还是挺不错的haha）</p>
<p>当然，我也不太可能一天到晚全闷在房间里，所以每天傍晚没课以后，我都会出门随意走走。一开始的路线都是绕着NIE走啊，有时也会顺着环校的塑胶跑道往北山的方向走。后来就想说：干脆趁这个机会多走走校园里没去过的地方吧！于是，误打误撞，在校园里找到了很多好去处😽</p>
<figure data-type="image" tabindex="9"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633970711759.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>这里算是NTU的制高点了，远处应该是校外pioneer那边的房子了</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="10"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633970724122.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>站得高看得远（也意味着更多的台阶）</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="11"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633970736063.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>从台阶走下来就到了Nanyang Valley的湖畔小屋~这里住的是教职工和博士生，这个区域在山脚下，算是NTU的世外桃源了</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="12"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633972359308.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>周五晚餐固定是麻辣香锅，这盆差不多要6-7新币</p>
</blockquote>
<hr>
<figure data-type="image" tabindex="13"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633971031567.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>周五考材料力学前在North Spine的天桥上拍到的日落</p>
</blockquote>
<p>除了日复一日的网课生活以外，这周最重要的就是材料力学CA了。说实话，材料力学还是一门相当有难度的课…尤其是学期初刚开始用英文学的时候真的是很吃力，很多东西都要看一遍英文再看一遍中文对照😭更崩溃的是以为自己会了，拿到tutorial的题目又傻眼了…这样的状态大概持续了一两周。</p>
<p>不过好在我的材料力学tutor非常给力。经过学长的认证，Prof Ng Bing Feng大概是全NTU讲Mechanics of Material最清楚详尽的老师了。基本上经过他的讲解和点拨，我对很多概念的理解都更近了一个层次。也因此逐渐找到了学习这门课的感觉。不仅如此，BF还专门为我们的tutorial group建了一个网站，网站上有所有习题的详解以及他专门给我们准备的复习提纲…我把这个事和别的同学说的时候收获的只有羡慕的眼光。</p>
<p>此外Prof BF还很具有人格魅力hahaha你甚至能时不时在telegram群里看到他卖萌，或是语重心长地指导大家如何在大学开展一段浪漫的爱情~此外我还常常在校园各处偶遇到他：一般他不是在跑步，就是在陪他的爸爸妈妈（看起来应该是）散步…这些各种各样的细节真的很能拉近他和学生们的距离。</p>
<p>总之很庆幸能遇到一位这样优秀的老师。</p>
<figure data-type="image" tabindex="14"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633972343335.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>《在觅食的路上》</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="15"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633972771012.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>考完试了！出门散步途径saraca</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="16"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633972780081.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>温故听过的podcast</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="17"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633973151583.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>hall11的菜饭是真的yyds（我把这图第一时间发给了lisa，但我当时完全忘了冰峰是西安饮料，然后lisa看到之后就提醒了我haha）</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="18"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633973431492.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>多补一张hall11的菜饭，只为说明其是真·yyds</p>
</blockquote>
<p>（ps Tokyo Stations真的超级超级喜欢了，可以说是我高三生活的快乐源泉之一了。在路上或周末的时候一有空就会听。但是不知道什么原因大概我高考结束前他们就停更了，一直到现在都没有更新。主创在7月的时候曾在小宇宙上留言“稍候”，但…又过了三个月了还是没有消息😥）</p>
<p>希望Tokyo Stations能早日复活</p>
<p>End</p>
<hr>
<h3 id="后记">后记</h3>
<figure data-type="image" tabindex="19"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633973112900.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>一张在uwave上看到的沙雕图（uwave算是NTU的树洞，图中的猫也时常出现在北山）</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="20"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633973389587.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>疫苗认证终于下来了</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="21"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633973400265.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>居然喝上了茶颜悦色</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="22"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633973408179.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>最近pyq很流行晒气温啊</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="23"><img src="https://daveli1221.github.io/post-images/1633973417643.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>最后祝双十102岁生日快乐！</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
</feed>